.. _duomenų-struktūros-aprašas:

Duomenų struktūros aprašas
##########################

Čia rasite pilna duomenų struktūros aprašo (:term:`DSA`) lentelės specifikaciją.

:term:`Duomenų struktūros aprašas <DSA>` yra lentelė, kurią galima redaguoti
skaičiuoklės pagalba. Lentelėje pateikiama informacija apie vieno ar kelių
duomenų šaltinių struktūrą.

:term:`Duomenų struktūros aprašas <DSA>` skirtas tam, kad būtų galima
automatizuoti duomenų atvėrimo veiklas. Įstaigoms, atveriančioms duomenis,
daugeliu atveju turėtu užtekti paruošti tik :term:`DSA` lentelę. Turint parengtą
:term:`DSA` lentelę, visos kitos veiklos yra pilnai automatizuojamos.

Vieninga aprašų struktūros parengimo metodika sudaro galimybę automatizuoti
duomenų atvėrimo ir publikavimo procesus bei užtikrinti atveriamų duomenų
kokybę, vientisumą ir viso proceso stebėseną.

:term:`Duomenų struktūros aprašas <DSA>` gali būti rengiamas jau atvertiems
duomenims (:term:`ADSA`) ir dar neatvertiems duomenims (:term:`ŠDSA`).



.. toctree::
    :maxdepth: 2

    formatas
    dimensijos
    vardu-erdves
    duomenu-tipai
    vienetai
    ref
    level
    access
    resource
    uri
    formules
